内容を整理した。

math-comp-book/suhara.ch6.tuple.v
@@ -13,11 +13,19 @@ Section Def.
 
 Variables (n : nat) (T : Type).
 
-Structure tuple_of : Type := Tuple {tval :> seq T; _ : size tval == n}.
+Structure tuple_of : Type :=
+  Tuple {tval :> seq T; _ : size tval == n}.
 
-Canonical tuple_subType := Eval hnf in [subType for tval].
+Canonical tuple_subType :=
+  Eval hnf in [subType for tval].
 
 End Def.
+
+Notation "n .-tuple" := (tuple_of n)
+  (at level 2, format "n .-tuple") : type_scope.
+
+Notation "{ 'tuple' n 'of' T }" := (n.-tuple T : predArgType)
+  (at level 0, only parsing) : form_scope.
 
 
 (**
@@ -29,35 +37,9 @@ Section EqTuple.
 Variables (n : nat) (T : eqType).
 
 Definition tuple_eqMixin := Eval hnf in [eqMixin of n.-tuple T by <:].
-Canonical tuple_eqType := Eval hnf in EqType (n.-tuple T) tuple_eqMixin.
-
-Canonical tuple_predType :=
-  Eval hnf in mkPredType (fun t : n.-tuple T => mem_seq t).
-
-(*
-Lemma memtE (t : n.-tuple T) : mem t = mem (tval t).
-Proof. by []. Qed.
-*)
-Lemma mem_tnth i (t : n.-tuple T) : tnth t i \in t.
-Proof. by rewrite mem_nth ?size_tuple. Qed.
-
-Lemma memt_nth x0 (t : n.-tuple T) i : i < n -> nth x0 t i \in t.
-Proof. by move=> i_lt_n; rewrite mem_nth ?size_tuple. Qed.
-
-Lemma tnthP (t : n.-tuple T) x : reflect (exists i, x = tnth t i) (x \in t).
-Proof.
-apply: (iffP idP) => [/(nthP x)[i ltin <-] | [i ->]]; last exact: mem_tnth.
-by rewrite size_tuple in ltin; exists (Ordinal ltin); rewrite (tnth_nth x).
-Qed.
-
-Lemma seq_tnthP (s : seq T) x : x \in s -> {i | x = tnth (in_tuple s) i}.
-Proof.
-move=> s_x; pose i := index x s; have lt_i: i < size s by rewrite index_mem.
-by exists (Ordinal lt_i); rewrite (tnth_nth x) nth_index.
-Qed.
+Canonical tuple_eqType : eqType := Eval hnf in EqType (n.-tuple T) tuple_eqMixin.
 
 End EqTuple.
-
 
 (**
 ## choiceType
@@ -68,7 +50,7 @@ Codomain が choice可能 なら、finfunはchoice可能である。
 Definition tuple_choiceMixin n (T : choiceType) :=
   [choiceMixin of n.-tuple T by <:].
 
-Canonical tuple_choiceType n (T : choiceType) :=
+Canonical tuple_choiceType n (T : choiceType) : choiceType :=
   Eval hnf in ChoiceType (n.-tuple T) (tuple_choiceMixin n T).
 
 (**
@@ -80,7 +62,7 @@ Codomain が countablee なら、finfunはcountableである。
 Definition tuple_countMixin n (T : countType) :=
   [countMixin of n.-tuple T by <:].
 
-Canonical tuple_countType n (T : countType) :=
+Canonical tuple_countType n (T : countType) : countType :=
   Eval hnf in CountType (n.-tuple T) (tuple_countMixin n T).
 
 Canonical tuple_subCountType n (T : countType) :=
@@ -92,74 +74,42 @@ Canonical tuple_subCountType n (T : countType) :=
 Codomain が finType なら、finfunはfinTypeである。
  *)
 
-Module Type FinTupleSig.
-Section FinTupleSig.
-Variables (n : nat) (T : finType).
-Parameter enum : seq (n.-tuple T).
-Axiom enumP : Finite.axiom enum.
-Axiom size_enum : size enum = #|T| ^ n.
-End FinTupleSig.
-End FinTupleSig.
-
-Module FinTuple : FinTupleSig.
 Section FinTuple.
+
 Variables (n : nat) (T : finType).
 
 Definition enum : seq (n.-tuple T) :=
   let extend e := flatten (codom (fun x => map (cons x) e)) in
   pmap insub (iter n extend [::[::]]).
 
-Lemma enumP : Finite.axiom enum.
-Proof.
-case=> /= t t_n; rewrite -(count_map _ (pred1 t)) (pmap_filter (@insubK _ _ _)).
-rewrite count_filter -(@eq_count _ (pred1 t)) => [|s /=]; last first.
-  by rewrite isSome_insub; case: eqP=> // ->.
-elim: n t t_n => [|m IHm] [|x t] //= {IHm}/IHm; move: (iter m _ _) => em IHm.
-transitivity (x \in T : nat); rewrite // -mem_enum codomE.
-elim: (fintype.enum T)  (enum_uniq T) => //= y e IHe /andP[/negPf ney].
-rewrite count_cat count_map inE /preim /= {1}/eq_op /= eq_sym => /IHe->.
-by case: eqP => [->|_]; rewrite ?(ney, count_pred0, IHm).
-Qed.
-
-Lemma size_enum : size enum = #|T| ^ n.
-Proof.
-rewrite /= cardE size_pmap_sub; elim: n => //= m IHm.
-rewrite expnS /codom /image_mem; elim: {2 3}(fintype.enum T) => //= x e IHe.
-by rewrite count_cat {}IHe count_map IHm.
-Qed.
-
-End FinTuple.
-
-Section UseFinTuple.
-
-Variables (n : nat) (T : finType).
-
-Canonical tuple_finMixin := Eval hnf in FinMixin (@FinTuple.enumP n T).
-Canonical tuple_finType := Eval hnf in FinType (n.-tuple T) tuple_finMixin.
-Canonical tuple_subFinType := Eval hnf in [subFinType of n.-tuple T].
-
-Lemma card_tuple : #|{:n.-tuple T}| = #|T| ^ n.
-Proof. by rewrite [#|_|]cardT enumT unlock FinTuple.size_enum. Qed.
-
-(*
-Lemma enum_tupleP (A : pred T) : size (enum A) == #|A|.
-Proof. by rewrite -cardE. Qed.
-Canonical enum_tuple A := Tuple (enum_tupleP A).
-
-Definition ord_tuple : n.-tuple 'I_n := Tuple (introT eqP (size_enum_ord n)).
-Lemma val_ord_tuple : val ord_tuple = enum 'I_n. Proof. by []. Qed.
-
-Lemma tuple_map_ord U (t : n.-tuple U) : t = [tuple of map (tnth t) ord_tuple].
-Proof. by apply: val_inj => /=; rewrite map_tnth_enum. Qed.
-
-Lemma tnth_ord_tuple i : tnth ord_tuple i = i.
-Proof.
-apply: val_inj; rewrite (tnth_nth i) -(nth_map _ 0) ?size_tuple //.
-by rewrite /= enumT unlock val_ord_enum nth_iota.
-Qed.
+Print Finite.axiom.
+(* 
+Finite.axiom = 
+fun (T : eqType) (e : seq T) => forall x : T, (count_mem x) e = 1
+     : forall T : eqType, seq T -> Prop
  *)
 
-End UseFinTuple.
- 
+Lemma enumP : Finite.axiom enum.
+Proof.
+  case=> /= t t_n; rewrite -(count_map _ (pred1 t)) (pmap_filter (@insubK _ _ _)).
+  rewrite count_filter -(@eq_count _ (pred1 t)) => [|s /=]; last first.
+    by rewrite isSome_insub; case: eqP=> // ->.
+    elim: n t t_n => [|m IHm] [|x t] //= {IHm}/IHm; move: (iter m _ _) => em IHm.
+    transitivity (x \in T : nat); rewrite // -mem_enum codomE.
+    elim: (fintype.enum T)  (enum_uniq T) => //= y e IHe /andP[/negPf ney].
+    rewrite count_cat count_map inE /preim /= {1}/eq_op /= eq_sym => /IHe->.
+      by case: eqP => [->|_]; rewrite ?(ney, count_pred0, IHm).
+Qed.
 
+Canonical tuple_finMixin :=
+  Eval hnf in FinMixin FinTuple.enumP.
+
+Canonical tuple_finType : finType :=
+  Eval hnf in FinType (n.-tuple T) tuple_finMixin.
+
+Canonical tuple_subFinType :=
+  Eval hnf in [subFinType of n.-tuple T].
+
+End FinTuple.
+ 
 (* END *)
